關於打功能組別的仗

忽發奇想， 既然立法會功能組別入面係咁圍威喂，
而響功能組別入面有投票權嘅，往往係團體/公司，
再伸延閱讀會發現，嗰啲公司交咗某啲嘅會費就會被承認一個有投票權嘅法人，
咁而家成立公司只不過係$250(今個年度有優惠)，
有冇啲好有錢+得閒+正義嘅人，去喪開公司，喪畀會費，喪投票，
就算搵啲素人落去功能組別直入，
都好起碼唔會畀班契弟保皇黨無啦啦零票當選啦!
#我就拋咗嚿磚_希望可以引玉

首先要專攻建制個人票組別:
1)工程界
2)建築、測量、都市規劃及園境界
叫所有工程師/建築師/測量師記住要加入相關專業組織同登記做功能組別選民
以下泛民(或半泛民)既個人票組別都要留心，唔好跌咗個議席
1)醫學界
2)會計界
3)資訊科技界
特別係IT!因為未必個個有加入專業組織做選民﹗
再加埋比較穩陣既法律界、教育界、社會福利界、衛生服務界同3席超級區議會，咁總共會有12席
當地區直選有60%議席，即係21席，咁總數有33席

有少少可能再搶攻既功能組別係:
1)飲食界
2)進出口界
3)批發及零售界
4)紡織及製衣界
5)體育 藝術 文化 演藝
6) 勞工
有朋友係做呢啲行業既小東主，叫佢一定一定要做選民
有無巴打可以開始就住呢啲組別點登記做選民做文宣？

一檔整合所有界別

推

功能組別都係UNDER 黨，聽黨指揮，咁功能組別邊有為行業發聲功用?

Push

推，希望可以集中分界別開post , 做好部署

又嚟到會計師公會選council member 嘅時候，現在開始投票，2019年12月9日下午5:30 pm 截止。
我哋要盡最大力量，阻止籃營會計師當選，否則下次選委投票，好大機會又落入籃營之中！懇請各會計師不要投十號的吳錦華 (NG KAM WAH, WEBSTER)一票！

吳先生於2019年10月11日在香港各份報章刊登支持特區政府及香港警察止暴制亂， 是五百多名簽名支持的其中一位！

(轉)
你肯定可以搶到在功能組別取得過半數的議席? 用2016年的選舉，做了少少推論：

1. 已知的事實：功能組別的選民分為「團體票」和「個人票」。功能組別共有35席。
2. 2016年的功能組別選舉保皇黨佔24席(68.6%)，民主派佔11席(31.4%)
3. 已知的事實：功能組別入面有12席都係100%只由「團體票」選出
3. 根據2016年的選舉，以上100%只由「團體票」選出的12席，全部由保皇黨當選
4. 所以，第一個推論是，以上的12席在2020年都只會繼續由保皇黨當選 (佔35席的34%)
5. 另一個由2016年選舉得到的觀察是，如果一個組別分別有「團體票」和「個人票」，而「團體票」選民的數目是佔超過60%，最終都是由保皇黨當選。組別包括：地產及建造界、「體育、演藝、文化及出版界」、進出口界、紡織及製衣界，共4席。
6. 所以，第二個推論是，如果該組別的「團體票」選民的數目是佔超過60%，保皇黨可以繼續全取這4席。
7. 再加上「從來都不用投票就選到議員出來」的鄉議局1席，保皇黨的鐵票有17席(49%)
8. 數學好的你，這個時候就可以計到，保皇黨其實只要多取1席，就可以繼續控制功能組別。
9. 樂觀的假設：民主派可以在2020年全取區議會（第一）、區議會（第二）的6席。(2016年，區議會（第二）的5席，保皇黨佔2席，民主派佔3席，這裡假設了民主派可以再下一城，全取超級區議員的5席，而其實可以全取超級區議員的5席是幾乎不可能實現的)
10. 另一個樂觀假設是，2016年所有民主派在功能組別取得的議席，會在2020年繼續全取。
11. 剩下的組別就是：工程界、商界（第二）、批發及零售界、飲食界共4席。這4席在2016年，都是由保皇黨取得。
12. 如果真係想要由民主派「控制功能組別」，就要全取這4席。要全取這4席的難度有幾高，你可以自己再研究下